<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Easygo_Space</title>
  
  <subtitle>The quick brown fox jumps over the lazy dog.</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://mlone.top/"/>
  <updated>2019-08-26T15:43:15.047Z</updated>
  <id>https://mlone.top/</id>
  
  <author>
    <name>easy go</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>他们-李志</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/26/%E4%BB%96%E4%BB%AC-%E6%9D%8E%E5%BF%97/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/26/他们-李志/</id>
    <published>2019-08-26T15:40:53.000Z</published>
    <updated>2019-08-26T15:43:15.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>歌曲：《他们》   作者：李志</p><br><a id="more"></a><p></p><p>  有人在哭泣，有人在歌唱，有人生来有钱包<br>  有人在奋斗，有人在幻想，有人一生没吃饱</p><p>  他们指向左，他们指向右，他们买了壮阳药<br>  我们不能说，我们不能做，我们的生活多美好</p><p>  啦啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦啦<br>  啦啦啦啦啦啦，我们的生活多美好</p><p>  铁路向西走，长江不能流，到底谁才是走狗<br>  天亮漱漱口，天黑动动手，劳动为了给税收<br>  他们指向左，他们指向右，他们一直有洋楼<br>  我们没有闹，我们不能叫，我们的生活带套套</p><p>  啦啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦啦<br>  啦啦啦啦啦啦，我们的生活多美好</p><p>  爸爸喜欢嫖，妈妈就会吵，上学还要请家教<br>  爷爷睡不著，奶奶看不到，白衣天使真是好<br>  他们指向左，他们指向右，总是有狗跟著跑<br>  我们没有闹，我们没上吊，这样还不算厚道？</p><p>  啦啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦啦<br>  啦啦啦啦啦啦，怎样才算是厚道</p><p>  无极是无耻，春晚是婊子，疯狂的石头有意思<br>  孙逸仙同志，毛润之博士，阿扁闲著没吊事<br>  他们指向左，他们指向右，你我不能没脑子<br>  闭眼随便过，睁眼将就活，我们的生活多美好</p><p>  啦啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦啦<br>  啦啦啦啦啦啦，我们的生活多美好</p><p>  啦啦啦啦啦啦，啦啦啦啦啦啦<br>  啦啦啦啦啦啦，我们的生活多美好</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;歌曲：《他们》   作者：李志&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>少年歌行</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/26/%E5%B0%91%E5%B9%B4%E6%AD%8C%E8%A1%8C/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/26/少年歌行/</id>
    <published>2019-08-26T15:22:10.000Z</published>
    <updated>2019-08-26T15:36:23.728Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>《少年歌行》 作者：无心（叶世安）</p><br><a id="more"></a><p></p><p>　　我欲乘风向北行，雪落轩辕大如席。<br>　　<br>　　我欲借船向东游，绰约仙子迎风立。<br>　　<br>　　我欲踏云千万里，庙堂龙吟奈我何？<br>　　<br>　　昆仑之巅沐日光，沧海绝境见青山。<br>　　<br>　　长风万里燕归来，不见天涯人不回！</p><p>　　<img src="/blogImg/7/1.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;《少年歌行》 作者：无心（叶世安）&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>湖心亭看雪</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E6%B9%96%E5%BF%83%E4%BA%AD%E7%9C%8B%E9%9B%AA/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/湖心亭看雪/</id>
    <published>2019-08-05T16:50:31.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:54:18.165Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】张岱  【朝代】明</p><br><a id="more"></a><br>　　崇祯五年十二月，余住西湖。大雪三日，湖中人鸟声俱绝。是日更定矣，余拏一小舟，拥毳衣炉火，独往湖心亭看雪。雾凇沆砀，天与云与山与水，上下一白。湖上影子，惟长堤一痕、湖心亭一点、与余舟一芥、舟中人两三粒而已。<br>　　<br>　　到亭上，有两人铺毡对坐，一童子烧酒炉正沸。见余大喜曰：“湖中焉得更有此人！”拉余同饮。余强饮三大白而别。问其姓氏，是金陵人，客此。及下船，舟子喃喃曰：“莫说相公痴，更有痴似相公者。”<br>　　<img src="/blogImg/6/6.jpg" alt><p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】张岱  【朝代】明&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《长干行-君家何处住》</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E3%80%8A%E9%95%BF%E5%B9%B2%E8%A1%8C-%E5%90%9B%E5%AE%B6%E4%BD%95%E5%A4%84%E4%BD%8F%E3%80%8B/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/《长干行-君家何处住》/</id>
    <published>2019-08-05T16:38:37.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:45:30.342Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】崔颢   【朝代】唐</p><br><a id="more"></a><br>　　<br>　　<img src="/blogImg/6/5.jpg" alt>　　<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】崔颢   【朝代】唐&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记一首打油诗</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E8%AE%B0%E4%B8%80%E9%A6%96%E6%89%93%E6%B2%B9%E8%AF%97-%E3%80%8A%E9%AB%98%E4%B8%AD%E7%89%A9%E7%90%86%E9%80%89%E4%BF%AE3-1%E3%80%8B/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/记一首打油诗-《高中物理选修3-1》/</id>
    <published>2019-08-05T16:36:47.000Z</published>
    <updated>2019-08-20T15:11:47.015Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>取自–《高中物理选修3-1》</p><br><a id="more"></a><br>　　<br>　　<img src="/blogImg/6/1.jpg" alt><br>　　<br>　　<img src="/blogImg/6/2.jpg" alt><br>　　　　<br>　　<img src="/blogImg/6/3.jpg" alt><br>　　<br>　　<br>　　昔日曾看此湖图，<br>　　不信人间有此湖。<br>　　今日打从此湖过，<br>　　画工还欠费功夫。<br>　　<br>　　<img src="/blogImg/6/4.jpg" alt><p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取自–《高中物理选修3-1》&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>社戏</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E7%A4%BE%E6%88%8F/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/社戏/</id>
    <published>2019-08-05T16:18:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:49:53.293Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】鲁迅   【年代】1922</p><br><a id="more"></a><br>　　我在倒数上去的二十年中，只看过两回中国戏，前十年是绝不看，因为没有看戏的意思和机会，那两回全在后十年，然而都没有看出什么来就走了。<br>　　<br>　　第一回是民国元年我初到北京的时候，当时一个朋友对我说，北京戏最好，你不去见见世面么？我想，看戏是有味的，而况在北京呢。于是都兴致勃勃地跑到什么园，戏文已经开场了，在外面也早听到冬冬地响。我们挨进门，几个红的绿的在我的眼前一闪烁，便又看见戏台下满是许多头，再定神四面看，却见中间也还有几个空座，挤过去要坐时，又有人对我发议论，我因为耳朵已经喤喤的响着了，用了心，才听到他是说“有人，不行！”<br>　　<br>　　我们退到后面，一个辫子很光的却来领我们到了侧面，指出一个地位来。这所谓地位者，原来是一条长凳，然而他那坐板比我的上腿要狭到四分之三，他的脚比我的下腿要长过三分之二。我先是没有爬上去的勇气，接着便联想到私刑拷打的刑具，不由的毛骨悚然地走出了。<br>　　<br>　　走了许多路，忽听得我的朋友的声音道，“究竟怎的？”我回过脸去，原来他也被我带出来了。他很诧异地说，“怎么总是走，不答应？”我说，“朋友，对不起，我耳朵只在冬冬喤喤的响，并没有听到你的话。”<br>　　<br>　　后来我每一想到，便很以为奇怪，似乎这戏太不好，——否则便是我近来在戏台下不适于生存了。<br>　　<br>　　第二回忘记了那一年，总之是募集湖北水灾捐而谭叫天（注：即京剧名角谭志道）还没有死。捐法是两元钱买一张戏票，可以到第一舞台去看戏，扮演的多是名角，其一就是小叫天。我买了一张票，本是对于劝募人聊以塞责的，然而似乎又有好事家乘机对我说了些叫天不可不看的大法要了。我于是忘了前几年的冬冬喤喤之灾，竟到第一舞台去了，但大约一半也因为重价购来的宝票，总得使用了才舒服。我打听得叫天出台是迟的，而第一舞台却是新式构造，用不着争座位，便放了心，延宕到九点钟才去，谁料照例，人都满了，连立足也难，我只得挤在远处的人丛中看一个老旦在台上唱。那老旦嘴边插着两个点火的纸捻子，旁边有一个鬼卒，我费尽思量，才疑心他或者是目连的母亲，因为后来又出来了一个和尚。然而我又不知道那名角是谁，就去问挤小在我的左边的一位胖绅士。他很看不起似的斜瞥了我一眼，说道，“龚云甫！”我深愧浅陋而且粗疏，脸上一热，同时脑里也制出了决不再问的定章，于是看小旦唱，看花旦唱，看老生唱，看不知什么角色唱，看一大班人乱打，看两三个人互打，从九点多到十点，从十点到十一点，从十一点到十一点半，从十一点半到十二点，——然而叫天竟还没有来。<br>　　<br>　　我向来没有这样忍耐的等待过什么事物，而况这身边的胖绅士的吁吁的喘气，这台上的冬冬喤喤的敲打，红红绿绿的晃荡，加之以十二点，忽而使我醒悟到在这里不适于生存了。我同时便机械的拧转身子，用力往外只一挤，觉得背后便已满满的，大约那弹性的胖绅士早在我的空处胖开了他的右半身了。我后无回路，自然挤而又挤，终于出了大门。街上除了专等看客的车辆之外，几乎没有什么行人了，大门口却还有十几个人昂着头看戏目，别有一堆人站着并不看什么，我想：他们大概是看散戏之后出来的女人们的，而叫天却还没有来……<br>　　<br>　　然而夜气很清爽，真所谓“沁人心脾”，我在北京遇着这样的好空气，仿佛这是第一遭了。<br>　　<br>　　这一夜，就是我对于中国戏告了别的一夜，此后再没有想到他，即使偶尔经过戏园，我们也漠不相关，精神上早已一在天之南一在地之北了。<br>　　<br>　　但是前几天，我忽在无意之中看到一本日本文的书，可惜忘记了书名和著者，总之是关于中国戏的。其中有一篇，大意仿佛说，中国戏是大敲，大叫，大跳，使看客头昏脑眩，很不适于剧场，但若在野外散漫的所在，远远的看起来，也自有他的风致。我当时觉着这正是说了在我意中而未曾想到的话，因为我确记得在野外看过很好的戏，到北京以后的连进两回戏园去，也许还是受了那时的影响哩。可惜我不知道怎么一来，竟将书名忘却了。<br>　　<br>　　至于我看好戏的时候，却实在已经是“远哉遥遥”的了，其时恐怕我还不过十一二岁。<br>　　<br>　　我们鲁镇的习惯，本来是凡有出嫁的女儿，倘自己还未当家，夏间便大抵回到母家去消夏。那时我的祖母虽然还康健，但母亲也已分担了些家务，所以夏期便不能多日的归省了，只得在扫墓完毕之后，抽空去住几天，这时我便每年跟了我的母亲住在外祖母的家里。那地方叫平桥村，是一个离海边不远，极偏僻的，临河的小村庄；住户不满三十家，都种田，打鱼，只有一家很小的杂货店。但在我是乐土：因为我在这里不但得到优待，又可以免念“秩秩斯干幽幽南山”了。<br>　　<br>　　和我一同玩的是许多小朋友，因为有了远客，他们也都从父母那里得了减少工作的许可，伴我来游戏。在小村里，一家的客，几乎也就是公共的。我们年纪都相仿，但论起行辈来，却至少是叔子，有几个还是太公，因为他们合村都同姓，是本家。然而我们是朋友，即使偶尔吵闹起来，打了太公，一村的老老少少，也决没有一个会想出“犯上”这两个字来，而他们也百分之九十九不识字。<br>　　<br>　　我们每天的事情大概是掘蚯蚓，掘来穿在铜丝做的小钩上，伏在河沿上去钓虾。虾是水世界里的呆子，决不惮用了自己的两个钳捧着钩尖送到嘴里去的，所以不半天便可以钓到一大碗。这虾照例是归我吃的。其次便是一同去放牛，但或者因为高等动物了的缘故罢，黄牛水牛都欺生，敢于欺侮我，因此我也总不敢走近身，只好远远地跟着，站着。这时候，小朋友们便不再原谅我会读“秩秩斯干”，却全都嘲笑起来了。<br>　　<br>　　至于我在那里所第一盼望的，却在到赵庄去看戏。赵庄是离平桥村五里的较大的村庄；平桥村太小，自己演不起戏，每年总付给赵庄多少钱，算作合做的。当时我并不想到他们为什么年年要演戏。现在想，那或者是春赛，是社戏了。<br>　　<br>　　就在我十一二岁时候的这一年，这日期也看看等到了。不料这一年真可惜，在早上就叫不到船。平桥村只有一只早出晚归的航船是大船，决没有留用的道理。其余的都是小船，不合用；央人到邻村去问，也没有，早都给别人定下了。外祖母很气恼，怪家里的人不早定，絮叨起来。母亲便宽慰伊，说我们鲁镇的戏比小村里的好得多，一年看几回，今天就算了。只有我急得要哭，母亲却竭力的嘱咐我，说万不能装模装样，怕又招外祖母生气，又不准和别人一同去，说是怕外祖母要担心。<br>　　<br>　　总之，是完了。到下午，我的朋友都去了，戏已经开场了，我似乎听到锣鼓的声音，而且知道他们在戏台下买豆浆喝。<br>　　<br>　　这一天我不钓虾，东西也少吃。母亲很为难，没有法子想。到晚饭时候，外祖母也终于觉察了，并且说我应当不高兴，他们太怠慢，是待客的礼数里从来没有的。吃饭之后，看过戏的少年们也都聚拢来了，高高兴兴的来讲戏。只有我不开口；他们都叹息而且表同情。忽然间，一个最聪明的双喜大悟似的提议了，他说，“大船？八叔的航船不是回来了么？”十几个别的少年也大悟，立刻撺掇起来，说可以坐了这航船和我一同去。我高兴了。然而外祖母又怕都是孩子，不可靠；母亲又说是若叫大人一同去，他们白天全有工作，要他熬夜，是不合情理的。在这迟疑之中，双喜可又看出底细来了，便又大声的说道，“我写包票！船又大；迅哥儿向来不乱跑；我们又都是识水性的！”<br>　　<br>　　诚然！这十多个少年，委实没有一个不会凫水的，而且两三个还是弄潮的好手。<br>　　<br>　　外祖母和母亲也相信，便不再驳回，都微笑了。我们立刻一哄的出了门。<br>　　<br>　　我的很重的心忽而轻松了，身体也似乎舒展到说不出的大。一出门，便望见月下的平桥内泊着一只白篷的航船，大家跳下船，双喜拔前篙，阿发拔后篙，年幼的都陪我坐在舱中，较大的聚在船尾。母亲送出来吩咐“要小心”的时候，我们已经点开船，在桥石上一磕，退后几尺，即又上前出了桥。于是架起两支橹，一支两人，一里一换，有说笑的，有嚷的，夹着潺潺的船头激水的声音，在左右都是碧绿的豆麦田地的河流中，飞一般径向赵庄前进了。<br>　　<br>　　两岸的豆麦和河底的水草所发散出来的清香，夹杂在水气中扑面的吹来；月色便朦胧在这水气里。淡黑的起伏的连山，仿佛是踊跃的铁的兽脊似的，都远远的向船尾跑去了，但我却还以为船慢。他们换了四回手，渐望见依稀的赵庄，而且似乎听到歌吹了，还有几点火，料想便是戏台，但或者也许是渔火。<br>　　<br>　　那声音大概是横笛，宛转，悠扬，使我的心也沉静，然而又自失起来，觉得要和他弥散在含着豆麦蕴藻之香的夜气里。<br>　　<br>　　那火接近了，果然是渔火；我才记得先前望见的也不是赵庄。那是正对船头的一丛松柏林，我去年也曾经去游玩过，还看见破的石马倒在地下，一个石羊蹲在草里呢。过了那林，船便弯进了叉港，于是赵庄便真在眼前了。<br>　　<br>　　最惹眼的是屹立在庄外临河的空地上的一座戏台，模糊在远处的月夜中，和空间几乎分不出界限，我疑心画上见过的仙境，就在这里出现了。这时船走得更快，不多时，在台上显出人物来，红红绿绿的动，近台的河里一望乌黑的是看戏的人家的船篷。<br>　　<br>　　“近台没有什么空了，我们远远的看罢。”阿发说。<br>　　<br>　　这时船慢了，不久就到，果然近不得台旁，大家只能下了篙，比那正对戏台的神棚还要远。其实我们这白篷的航船，本也不愿意和乌篷的船在一处，而况并没有空地呢……<br>　　<br>　　在停船的匆忙中，看见台上有一个黑的长胡子的背上插着四张旗，捏着长枪，和一群赤膊的人正打仗。双喜说，那就是有名的铁头老生，能连翻八十四个筋斗，他日里亲自数过的。<br>　　<br>　　我们便都挤在船头上看打仗，但那铁头老生却又并不翻筋斗，只有几个赤膊的人翻，翻了一阵，都进去了，接着走出一个小旦来，咿咿呀呀的唱。双喜说，“晚上看客少，铁头老生也懈了，谁肯显本领给白地看呢？”我相信这话对，因为其时台下已经不很有人，乡下人为了明天的工作，熬不得夜，早都睡觉去了，疏疏朗朗的站着的不过是几十个本村和邻村的闲汉。乌篷船里的那些土财主的家眷固然在，然而他们也不在乎看戏，多半是专到戏台下来吃糕饼、水果和瓜子的。所以简直可以算白地。<br>　　<br>　　然而我的意思却也并不在乎看翻筋斗。我最愿意看的是一个人蒙了白布，两手在头上捧着一支棒似的蛇头的蛇精，其次是套了黄布衣跳老虎。但是等了许多时都不见，小旦虽然进去了，立刻又出来了一个很老的小生。我有些疲倦了，托桂生买豆浆去。他去了一刻，回来说：“没有。卖豆浆的聋子也回去了。日里倒有，我还喝了两碗呢。现在去舀一瓢水来给你喝罢。”<br>　　<br>　　我不喝水，支撑着仍然看，也说不出见了些什么，只觉得戏子的脸都渐渐的有些稀奇了，那五官渐不明显，似乎融成一片的再没有什么高低。年纪小的几个多打呵欠了，大的也各管自己谈话。忽而一个红衫的小丑被绑在台柱子上，给一个花白胡子的用马鞭打起来了，大家才又振作精神的笑着看。在这一夜里，我以为这实在要算是最好的一折。<br>　　<br>　　然而老旦终于出台了。老旦本来是我所最怕的东西，尤其是怕他坐下了唱。这时候，看见大家也都很扫兴，才知道他们的意见是和我一致的。那老旦当初还只是踱来踱去的唱，后来竟在中间的一把交椅上坐下了。我很担心；双喜他们却就破口喃喃的骂。我忍耐的等着，许多工夫，只见那老旦将手一抬，我以为就要站起来了，不料他却又慢慢的放下在原地方，仍旧唱。全船里几个人不住的吁气，其余的也打起哈欠来。双喜终于熬不住了，说道，怕他会唱到天明还不完，还是我们走的好罢。大家立刻都赞成，和开船时候一样踊跃，三四人径奔船尾，拔了篙，点退几丈，回转船头，驾起橹，骂着老旦，又向那松柏林前进了。<br>　　<br>　　月还没有落，仿佛看戏也并不很久似的，而一离赵庄，月光又显得格外的皎洁。回望戏台在灯火光中，却又如初来未到时候一般，又漂渺得像一座仙山楼阁，满被红霞罩着了。吹到耳边来的又是横笛，很悠扬；我疑心老旦已经进去了，但也不好意思说再回去看。<br>　　<br>　　不多久，松柏林早在船后了，船行也并不慢，但周围的黑暗只是浓，可知已经到了深夜。他们一面议论着戏子，或骂，或笑，一面加紧的摇船。这一次船头的激水声更其响亮了，那航船，就像一条大白鱼背着一群孩子在浪花里蹿，连夜渔的几个老渔父，也停了艇子看着喝彩起来。<br>　　<br>　　离平桥村还有一里模样，船行却慢了，摇船的都说很疲乏，因为太用力，而且许久没有东西吃。这回想出来的是桂生，说是罗汉豆正旺相，柴火又现成，我们可以偷一点来煮吃。大家都赞成，立刻近岸停了船；岸上的田里，乌油油的都是结实的罗汉豆。<br>　　<br>　　“阿阿，阿发，这边是你家的，这边是老六一家的，我们偷那一边的呢？”双喜先跳下去了，在岸上说。<br>　　<br>　　我们也都跳上岸。阿发一面跳，一面说道，“且慢，让我来看一看罢，”他于是往来的摸了一回，直起身来说道，“偷我们的罢，我们的大得多呢。”一声答应，大家便散开在阿发家的豆田里，各摘了一大捧，抛入船舱中。双喜以为再多偷，倘给阿发的娘知道是要哭骂的，于是各人便到六一公公的田里又各偷了一大捧。<br>　　<br>　　我们中间几个年长的仍然慢慢的摇着船，几个到后舱去生火，年幼的和我都剥豆。不久豆熟了，便任凭航船浮在水面上，都围起来用手撮着吃。吃完豆，又开船，一面洗器具，豆荚豆壳全抛在河水里，什么痕迹也没有了。双喜所虑的是用了八公公船上的盐和柴，这老头子很细心，一定要知道，会骂的。然而大家议论之后，归结是不怕。他如果骂，我们便要他归还去年在岸边拾去的一枝枯桕树，而且当面叫他“八癞子”。<br>　　<br>　　“都回来了！那里会错。我原说过写包票的！”双喜在船头上忽而大声的说。<br>　　<br>　　我向船头一望，前面已经是平桥。桥脚上站着一个人，却是我的母亲，双喜便是对伊说着话。我走出前舱去，船也就进了平桥了，停了船，我们纷纷都上岸。母亲颇有些生气，说是过了三更了，怎么回来得这样迟，但也就高兴了，笑着邀大家去吃炒米。<br>　　<br>　　大家都说已经吃了点心，又渴睡，不如及早睡的好，各自回去了。<br>　　<br>　　第二天，我向午才起来，并没有听到什么关系八公公盐柴事件的纠葛，下午仍然去钓虾。<br>　　<br>　　双喜，你们这班小鬼，昨天偷了我的豆了罢？又不肯好好的摘，踏坏了不少。”我抬头看时，是六一公公棹着小船，卖了豆回来了，船肚里还有剩下的一堆豆。<br>　　<br>　　“是的。我们请客。我们当初还不要你的呢。你看，你把我的虾吓跑了！”双喜说。<br>　　<br>　　六一公公看见我，便停了楫，笑道，“请客？——这是应该的。”于是对我说，“迅哥儿，昨天的戏可好么？”<br>　　<br>　　我点一点头，说道，“好。”<br>　　<br>　　“豆可中吃呢？”<br>　　<br>　　我又点一点头，说道，“很好。”<br>　　<br>　　不料六一公公竟非常感激起来，将大拇指一翘，得意的说道，“这真是大市镇里出来的读过书的人才识货！我的豆种是粒粒挑选过的，乡下人不识好歹，还说我的豆比不上别人的呢。我今天也要送些给我们的姑奶奶尝尝去……”他于是打着楫子过去了。<br>　　<br>　　待到母亲叫我回去吃晚饭的时候，桌上便有一大碗煮熟了的罗汉豆，就是六一公公送给母亲和我吃的。听说他还对母亲极口夸奖我，说“小小年纪便有见识，将来一定要中状元。姑奶奶，你的福气是可以写包票的了”。但我吃了豆，却并没有昨夜的豆那么好。<br>　　<br>　　真的，一直到现在，我实在再没有吃到那夜似的好豆，——也不再看到那夜似的好戏了。　　　　<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】鲁迅   【年代】1922&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="散文" scheme="https://mlone.top/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>送东阳马生序</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E9%80%81%E4%B8%9C%E9%98%B3%E9%A9%AC%E7%94%9F%E5%BA%8F/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/送东阳马生序/</id>
    <published>2019-08-05T16:16:11.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:27:16.158Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】宋濂   【朝代】明</p><br><a id="more"></a><br>　　余幼时即嗜学。家贫，无从致书以观，每假借于藏书之家，手自笔录，计日以还。天大寒，砚冰坚，手指不可屈伸，弗之怠。录毕，走送之，不敢稍逾约。以是人多以书假余，余因得遍观群书。既加冠，益慕圣贤之道 ，又患无硕师、名人与游，尝趋百里外，从乡之先达执经叩问。先达德隆望尊，门人弟子填其室，未尝稍降辞色。余立侍左右，援疑质理，俯身倾耳以请；或遇其叱咄，色愈恭，礼愈至，不敢出一言以复；俟其欣悦，则又请焉。故余虽愚，卒获有所闻。<br>当余之从师也，负箧曳屣，行深山巨谷中，穷冬烈风，大雪深数尺，足肤皲裂而不知。至舍，四支僵劲不能动，媵人持汤沃灌，以衾拥覆，久而乃和。寓逆旅，主人日再食，无鲜肥滋味之享。同舍生皆被绮绣，戴朱缨宝饰之帽，腰白玉之环，左佩刀，右备容臭，烨然若神人；余则缊袍敝衣处其间，略无慕艳意。以中有足乐者，不知口体之奉不若人也。盖余之勤且艰若此。<br>今虽耄老，未有所成，犹幸预君子之列，而承天子之宠光，缀公卿之后，日侍坐备顾问，四海亦谬称其氏名，况才之过于余者乎？<br>　　<br>　　今诸生学于太学，县官日有廪稍之供，父母岁有裘葛之遗，无冻馁之患矣；坐大厦之下而诵《诗》《书》，无奔走之劳矣；有司业、博士为之师，未有问而不告，求而不得者也；凡所宜有之书，皆集于此，不必若余之手录，假诸人而后见也。其业有不精，德有不成者，非天质之卑，则心不若余之专耳，岂他人之过哉！<br>　　<br>　　东阳马生君则，在太学已二年，流辈甚称其贤。余朝京师，生以乡人子谒余，撰长书以为贽，辞甚畅达，与之论辩，言和而色夷。自谓少时用心于学甚劳，是可谓善学者矣！其将归见其亲也，余故道为学之难以告之。谓余勉乡人以学者，余之志也；诋我夸际遇之盛而骄乡人者，岂知余者哉！　　　<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】宋濂   【朝代】明&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>项脊轩志</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E9%A1%B9%E8%84%8A%E8%BD%A9%E5%BF%97/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/项脊轩志/</id>
    <published>2019-08-05T16:14:11.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:17:17.511Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】归有光  【朝代】明</p><br><a id="more"></a><br>　　项脊轩，旧南阁子也。室仅方丈，可容一人居。百年老屋，尘泥渗漉，雨泽下注；每移案，顾视，无可置者。又北向，不能得日，日过午已昏。余稍为修葺，使不上漏。前辟四窗，垣墙周庭，以当南日，日影反照，室始洞然。又杂植兰桂竹木于庭，旧时栏楯，亦遂增胜。借书满架，偃仰啸歌，冥然兀坐，万籁有声；而庭堦寂寂，小鸟时来啄食，人至不去。三五之夜，明月半墙，桂影斑驳，风移影动，珊珊可爱。<br>　　<br>　　然余居于此，多可喜，亦多可悲。先是庭中通南北为一。迨诸父异爨，内外多置小门，墙往往而是。东犬西吠，客逾庖而宴，鸡栖于厅。庭中始为篱，已为墙，凡再变矣。家有老妪，尝居于此。妪，先大母婢也，乳二世，先妣抚之甚厚。室西连于中闺，先妣尝一至。妪每谓余曰：”某所，而母立于兹。”妪又曰：”汝姊在吾怀，呱呱而泣；娘以指叩门扉曰：‘儿寒乎？欲食乎？’吾从板外相为应答。”语未毕，余泣，妪亦泣。余自束发，读书轩中，一日，大母过余曰：”吾儿，久不见若影，何竟日默默在此，大类女郎也？”比去，以手阖门，自语曰：”吾家读书久不效，儿之成，则可待乎！”顷之，持一象笏至，曰：”此吾祖太常公宣德间执此以朝，他日汝当用之！”瞻顾遗迹，如在昨日，令人长号不自禁。<br>　　<br>　　轩东，故尝为厨，人往，从轩前过。余扃牖而居，久之，能以足音辨人。轩凡四遭火，得不焚，殆有神护者。<br>　　<br>　　项脊生曰：”蜀清守丹穴，利甲天下，其后秦皇帝筑女怀清台；刘玄德与曹操争天下，诸葛孔明起陇中。方二人之昧昧于一隅也，世何足以知之，余区区处败屋中，方扬眉、瞬目，谓有奇景。人知之者，其谓与坎井之蛙何异？”<br>　　<br>　　余既为此志，后五年，吾妻来归，时至轩中，从余问古事，或凭几学书。吾妻归宁，述诸小妹语曰：”闻姊家有阁子，且何谓阁子也？”其后六年，吾妻死，室坏不修。其后二年，余久卧病无聊，乃使人复葺南阁子，其制稍异于前。然自后余多在外，不常居。<br>庭有枇杷树，吾妻死之年所手植也，今已亭亭如盖矣。　　<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】归有光  【朝代】明&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>醉翁亭记</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/06/%E9%86%89%E7%BF%81%E4%BA%AD%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/06/醉翁亭记/</id>
    <published>2019-08-05T16:00:39.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:12:01.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】欧阳修  【朝代】宋</p><br><a id="more"></a><br>　　环滁皆山也。其西南诸峰，林壑尤美，望之蔚然而深秀者，琅琊也。山行六七里，渐闻水声潺潺而泻出于两峰之间者，酿泉也。峰回路转，有亭翼然临于泉上者，醉翁亭也。作亭者谁？山之僧智仙也。名之者谁？太守自谓也。太守与客来饮于此，饮少辄醉，而年又最高，故自号曰醉翁也。醉翁之意不在酒，在乎山水之间也。山水之乐，得之心而寓之酒也。<br>　　<br>　　若夫日出而林霏开，云归而岩穴暝，晦明变化者，山间之朝暮也。野芳发而幽香，佳木秀而繁阴，风霜高洁，水落而石出者，山间之四时也。朝而往，暮而归，四时之景不同，而乐亦无穷也。<br>　　<br>　　至于负者歌于途，行者休于树，前者呼，后者应，伛偻提携，往来而不绝者，滁人游也。临溪而渔，溪深而鱼肥。酿泉为酒，泉香而酒洌；山肴野蔌，杂然而前陈者，太守宴也。宴酣之乐，非丝非竹，射者中，弈者胜，觥筹交错，起坐而喧哗者，众宾欢也。苍颜白发，颓然乎其间者，太守醉也。<br>　　<br>　　已而夕阳在山，人影散乱，太守归而宾客从也。树林阴翳，鸣声上下，游人去而禽鸟乐也。然而禽鸟知山林之乐，而不知人之乐；人知从太守游而乐，而不知太守之乐其乐也。醉能同其乐，醒能述以文者，太守也。太守谓谁？庐陵欧阳修也。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】欧阳修  【朝代】宋&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>过秦论</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E8%BF%87%E7%A7%A6%E8%AE%BA/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/过秦论/</id>
    <published>2019-08-05T15:58:58.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:12:35.070Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】贾谊  【朝代】汉</p><br><a id="more"></a><br>　　秦孝公据崤函之固，拥雍州之地，君臣固守以窥周室，有席卷天下，包举宇内，囊括四海之意，并吞八荒之心。当是时也，商君佐之，内立法度，务耕织，修守战之具，外连衡而斗诸侯。于是秦人拱手而取西河之外。<br>　　<br>　　孝公既没，惠文、武、昭襄蒙故业，因遗策，南取汉中，西举巴、蜀，东割膏腴之地，北收要害之郡。诸侯恐惧，会盟而谋弱秦，不爱珍器重宝肥饶之地，以致天下之士，合从缔交，相与为一。当此之时，齐有孟尝，赵有平原，楚有春申，魏有信陵。此四君者，皆明智而忠信，宽厚而爱人，尊贤而重士，约从离衡，兼韩、魏、燕、楚、齐、赵、宋、卫、中山之众。于是六国之士，有宁越、徐尚、苏秦、杜赫之属为之谋，齐明、周最、陈轸、召滑、楼缓、翟景、苏厉、乐毅之徒通其意，吴起、孙膑、带佗、倪良、王廖、田忌、廉颇、赵奢之伦制其兵。尝以十倍之地，百万之众，叩关而攻秦。秦人开关延敌，九国之师，逡巡而不敢进。秦无亡矢遗镞之费，而天下诸侯已困矣。于是从散约败，争割地而赂秦。秦有余力而制其弊，追亡逐北，伏尸百万，流血漂橹；因利乘便，宰割天下，分裂山河。强国请服，弱国入朝。<br>　　<br>　　延及孝文王、庄襄王，享国之日浅，国家无事。<br>　　<br>　　及至始皇，奋六世之余烈，振长策而御宇内，吞二周而亡诸侯，履至尊而制六合，执敲扑而鞭笞天下，威振四海。南取百越之地，以为桂林、象郡；百越之君，俯首系颈，委命下吏。乃使蒙恬北筑长城而守藩篱，却匈奴七百余里；胡人不敢南下而牧马，士不敢弯弓而报怨。于是废先王之道，焚百家之言，以愚黔首；隳名城，杀豪杰；收天下之兵，聚之咸阳，销锋镝，铸以为金人十二，以弱天下之民。然后践华为城，因河为池，据亿丈之城，临不测之渊，以为固。良将劲弩守要害之处，信臣精卒陈利兵而谁何。天下已定，始皇之心，自以为关中之固，金城千里，子孙帝王万世之业也。<br>　　<br>　　始皇既没，余威震于殊俗。然陈涉瓮牖绳枢之子，氓隶之人，而迁徙之徒也；才能不及中人，非有仲尼，墨翟之贤，陶朱、猗顿之富；蹑足行伍之间，而倔起阡陌之中，率疲弊之卒，将数百之众，转而攻秦；斩木为兵，揭竿为旗，天下云集响应，赢粮而景从。山东豪俊遂并起而亡秦族矣。<br>　　<br>　　且夫天下非小弱也，雍州之地，崤函之固，自若也。陈涉之位，非尊于齐、楚、燕、赵、韩、魏、宋、卫、中山之君也；锄櫌棘矜，非铦于钩戟长铩也；谪戍之众，非抗于九国之师也；深谋远虑，行军用兵之道，非及向时之士也。然而成败异变，功业相反，何也？试使山东之国与陈涉度长絜大，比权量力，则不可同年而语矣。然秦以区区之地，致万乘之势，序八州而朝同列，百有余年矣；然后以六合为家，崤函为宫；一夫作难而七庙隳，身死人手，为天下笑者，何也？仁义不施而攻守之势异也。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】贾谊  【朝代】汉&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>张衡传</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E5%BC%A0%E8%A1%A1%E4%BC%A0/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/张衡传/</id>
    <published>2019-08-05T15:57:29.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:12:42.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】范晔  【朝代】汉</p><br><a id="more"></a><br>　　张衡字平子，南阳西鄂人也。衡少善属文，游于三辅，因入京师，观太学，遂通五经，贯六艺。虽才高于世，而无骄尚之情。常从容淡静，不好交接俗人。永元中，举孝廉不行，连辟公府不就。时天下承平日久，自王侯以下莫不逾侈。衡乃拟班固《两都》作《二京赋》，因以讽谏。精思傅会，十年乃成。大将军邓骘奇其才，累召不应。<br>　　<br>　　衡善机巧，尤致思于天文阴阳历算。安帝雅闻衡善术学，公车特征拜郎中，再迁为太史令。遂乃研核阴阳，妙尽璇玑之正，作浑天仪，著《灵宪》、《算罔论》，言甚详明。<br>　　<br>　　顺帝初，再转复为太史令。衡不慕当世，所居之官辄积年不徙。自去史职，五载复还。<br>　　<br>　　阳嘉元年，复造候风地动仪。以精铜铸成，员径八尺，合盖隆起，形似酒尊，饰以篆文山龟鸟兽之形。中有都柱，傍行八道，施关发机。外有八龙，首衔铜丸，下有蟾蜍，张口承之。其牙机巧制，皆隐在尊中，覆盖周密无际。如有地动，尊则振龙，机发吐丸，而蟾蜍衔之。振声激扬，伺者因此觉知。虽一龙发机，而七首不动，寻其方面，乃知震之所在。验之以事，合契若神。自书典所记，未之有也。尝一龙机发而地不觉动，京师学者咸怪其无征。后数日驿至，果地震陇西，于是皆服其妙。自此以后，乃令史官记地动所从方起。<br>　　<br>　　时政事渐损，权移于下，衡因上疏陈事。后迁侍中，帝引在帷幄，讽议左右。尝问天下所疾恶者。宦官惧其毁己，皆共目之，衡乃诡对而出。阉竖恐终为其患，遂共谗之。衡常思图身之事，以为吉凶倚仗，幽微难明。乃作《思玄赋》以宣寄情志。<br>　　<br>　　永和初，出为河间相。时国王骄奢，不遵典宪；又多豪右，共为不轨。衡下车，治威严，整法度，阴知奸党名姓，一时收禽，上下肃然，称为政理。视事三年，上书乞骸骨，征拜尚书。年六十二，永和四年卒。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】范晔  【朝代】汉&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>阿房宫赋</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E9%98%BF%E6%88%BF%E5%AE%AB%E8%B5%8B/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/阿房宫赋/</id>
    <published>2019-08-05T15:54:53.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:13:57.593Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】杜牧 【朝代】唐</p><br><a id="more"></a><br>　　六王毕，四海一；蜀山兀，阿房出。覆压三百余里，隔离天日。骊山北构而西折，直走咸阳。二川溶溶，流入宫墙。五步一楼，十步一阁；廊腰缦回，檐牙高啄；各抱地势，钩心斗角。盘盘焉，囷囷焉，蜂房水涡，矗不知其几千万落！长桥卧波，未云何龙？复道行空，不霁何虹？高低冥迷，不知西东。歌台暖响，春光融融；舞殿冷袖，风雨凄凄。一日之内，一宫之间，而气候不齐。<br>　　<br>　　妃嫔媵嫱，王子皇孙，辞楼下殿，辇来于秦，朝歌夜弦，为秦宫人。明星荧荧，开妆镜也；绿云扰扰，梳晓鬟也；渭流涨腻，弃脂水也；烟斜雾横，焚椒兰也。雷霆乍惊，宫车过也；辘辘远听，杳不知其所之也。一肌一容，尽态极妍，缦立远视，而望幸焉；有不得见者，三十六年。<br>　　<br>　　燕、赵之收藏，韩、魏之经营，齐、楚之精英，几世几年，剽掠其人，倚叠如山。一旦不能有，输来其间。鼎铛玉石，金块珠砾，弃掷逦迤，秦人视之，亦不甚惜。<br>　　<br>　　嗟乎！一人之心，千万人之心也。秦爱纷奢，人亦念其家；奈何取之尽锱铢，用之如泥沙？使负栋之柱，多于南亩之农夫；架梁之椽，多于机上之工女；钉头磷磷，多于在庾之粟粒；瓦缝参差，多于周身之帛缕；直栏横槛，多于九土之城郭；管弦呕哑，多于市人之言语。使天下之人，不敢言而敢怒；独夫之心，日益骄固。戍卒叫，函谷举；楚人一炬，可怜焦土。<br>　　<br>　　呜呼！灭六国者，六国也，非秦也。族秦者，秦也，非天下也。嗟乎！使六国各爱其人，则足以拒秦；使秦复爱六国之人，则递三世可至万世而为君，谁得而族灭也？秦人不暇自哀，而后人哀之；后人哀之而不鉴之，亦使后人而复哀后人也。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】杜牧 【朝代】唐&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>三峡</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E4%B8%89%E5%B3%A1/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/三峡/</id>
    <published>2019-08-05T15:53:17.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:13:00.213Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】郦道元  【朝代】南北朝</p><br><a id="more"></a><br>　　自三峡七百里中，两岸连山，略无阙处。重岩叠嶂，隐天蔽日，自非亭午夜分，不见曦月。<br>　　<br>　　至于夏水襄陵，沿溯阻绝。或王命急宣，有时朝发白帝，暮到江陵，其间千二百里，虽乘奔御风，不以疾也。<br>　　<br>　　春冬之时，则素湍绿潭，回清倒影，绝巘多生怪柏，悬泉瀑布，飞漱其间，清荣峻茂，良多趣味。<br>　　<br>　　每至晴初霜旦，林寒涧肃，常有高猿长啸，属引凄异，空谷传响，哀转久绝。故渔者歌曰：“巴东三峡巫峡长，猿鸣三声泪沾裳。”<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】郦道元  【朝代】南北朝&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>岳阳楼记</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E5%B2%B3%E9%98%B3%E6%A5%BC%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/岳阳楼记/</id>
    <published>2019-08-05T15:51:30.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:12:19.351Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】范仲淹  【朝代】宋</p><br><a id="more"></a><br>　　庆历四年春，滕子京谪守巴陵郡。越明年，政通人和，百废具兴。乃重修岳阳楼，增其旧制，刻唐贤今人诗赋于其上。属予作文以记之。<br>　　<br>　　予观夫巴陵胜状，在洞庭一湖。衔远山，吞长江，浩浩汤汤，横无际涯；朝晖夕阴，气象万千。此则岳阳楼之大观也，前人之述备矣。然则北通巫峡，南极潇湘，迁客骚人，多会于此，览物之情，得无异乎？<br>　　<br>　　若夫霪雨霏霏，连月不开，阴风怒号，浊浪排空；日星隐曜，山岳潜形；商旅不行，樯倾楫摧；薄暮冥冥，虎啸猿啼。登斯楼也，则有去国怀乡，忧谗畏讥，满目萧然，感极而悲者矣。<br>　　<br>　　至若春和景明，波澜不惊，上下天光，一碧万顷；沙鸥翔集，锦鳞游泳；岸芷汀兰，郁郁青青。而或长烟一空，皓月千里，浮光跃金，静影沉璧，渔歌互答，此乐何极！登斯楼也，则有心旷神怡，宠辱偕忘，把酒临风，其喜洋洋者矣。<br>　　<br>　　嗟夫！予尝求古仁人之心，或异二者之为，何哉？不以物喜，不以己悲；居庙堂之高则忧其民；处江湖之远则忧其君。是进亦忧，退亦忧。然则何时而乐耶？其必曰“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”乎。噫！微斯人，吾谁与归？<br>　　<br>　　时六年九月十五日。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】范仲淹  【朝代】宋&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小石潭记</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/08/05/%E5%B0%8F%E7%9F%B3%E6%BD%AD%E8%AE%B0/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/08/05/小石潭记/</id>
    <published>2019-08-05T15:46:15.000Z</published>
    <updated>2019-08-05T16:13:13.339Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p></p><p>【作者】柳宗元  【朝代】唐</p><br><a id="more"></a><br>　　从小丘西行百二十步，隔篁竹，闻水声，如鸣珮环，心乐之。伐竹取道，下见小潭，水尤清冽。全石以为底，近岸，卷石底以出，为坻，为屿，为嵁，为岩。青树翠蔓，蒙络摇缀，参差披拂。<br>　　<br>　　潭中鱼可百许头，皆若空游无所依，日光下澈，影布石上。佁然不动，俶尔远逝，往来翕忽。似与游者相乐。<br>　　<br>　　潭西南而望，斗折蛇行，明灭可见。其岸势犬牙差互，不可知其源。<br>　　<br>　　坐潭上，四面竹树环合，寂寥无人，凄神寒骨，悄怆幽邃。以其境过清，不可久居，乃记之而去。<br>　　<br>　　同游者：吴武陵，龚古，余弟宗玄。隶而从者，崔氏二小生：曰恕己，曰奉壹。<p></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;【作者】柳宗元  【朝代】唐&lt;/p&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="古诗词" scheme="https://mlone.top/tags/%E5%8F%A4%E8%AF%97%E8%AF%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[转载]空相救心</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/06/26/%E8%BD%AC%E8%BD%BD-%E7%A9%BA%E7%9B%B8%E6%95%91%E5%BF%83/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/06/26/转载-空相救心/</id>
    <published>2019-06-26T03:25:51.000Z</published>
    <updated>2019-06-26T03:43:18.793Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>“要不对，不要也不对”的第三种解法。<br>主观无住：人不可能永远好；客观现实地活着；接受一切的发生与存在。<br>原文地址：<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bbf7d560100n0xg.html" target="_blank" rel="noopener">空相救心</a>  作者：<a href="http://blog.sina.com.cn/u/1270840662" target="_blank" rel="noopener">邓云天</a></p><hr><a id="more"></a><p>　　<br>　　空，是佛教对世界本质的认识，是佛陀当年在菩提树下的体证。只有真正地懂得了空，身体力行的实践空，那么我们才能真正地获得身心的自由和解脱。反之，我们人类的痛苦恰恰是不空，总是执着于有，为了我们这个空着来，又终究会空着去的身体，拼命的去获得财富、权利、名誉、健康、爱情等等这些也本来是空的事物。自己就是空的，把自己当恒常的有就已经很可笑了，居然还去为了这个本空的身体想要永远占有那些同样本空的事物，所以不痛苦才怪！而且是永远的痛苦，为什么，因为本来就是空的，所以永远也无法实现和满足，所以只有永远地陷入追求，追求不到的循环里，而这就是佛陀所说的轮回，一个痛苦的恶性循环而已。</p><p>　　明白了这些，于是乎有人说，那既然追求有是错的，那么我就什么都不要了把，不要名誉，不要财富，不要权利，不要爱情，不要家人了，彻底空，如果你是这样理解，我想说的是，又错了，为什么？因为这不是空，在佛陀看来这是顽空，是死空，表面是空，实际是比有更大的有，因为又去执着于什么都没有的空了嘛，所以仍然是假空！</p><p>　　那么什么才是真正的空呢？</p><p>　　真空就是无住，无，是没有的意思，住，就是停留，恒常的意思，也就是没有停留的意思，既当你对什么都不再主观停留的时候，那么你就空了，所以其实说破了，就是很简单的大家都会说的道理，不要太执着了，不过这个不要太执着，是指对有也不执，对上面说的没有也不要执着。又或者这么说，事物本身无常的，就是空的，我们根本就主观地抓不住的，本来就是无住的。</p><p>　　佛陀的教义其实已经揭示了我们心灵痛苦的实质，我们之所会有心理疾病，会有强迫症，其实就是我们的心不空，我们太执着有了，最根本的空不了，就是放不下自己，太在意自己，处处为自己着想了，佛陀形容我们的这种状态叫我执，你自己想一想，为什么我们会有那么多的担心害怕，你在怕什么，千怕万怕，还分析过去分析过来，洗来洗去，重复做这个重复做那个的，其实都是怕一个东西，就是怕某个什么东西影响了我自己可怎么办？</p><p>　　我执是我们痛苦的无尽源泉！如果我们想要走出自己的问题，首先要做的就是放下我执，怎么放下呢？讨厌自己，不要自己，不为自己好了，不努力，不追求了，什么都不要了，随波逐流了，如果这样那就是上面说的假空了，是更大的我执，纯粹的自顾自己舒服，而什么责任都不担了。</p><p>　　放下我执，第一条就是放弃我一定要永远好的标准，一个人怎么可能永远好，不可能。身体再好的人，也会生病，也会老，也会死，艺术大师再有名，他最好的作品也就一两件而已。所以人生其实是波浪形的，开始，高潮，低潮，结束而已，身体如此，财富如此，权利如此，爱情如此，什么都是如此，如何时候都是如此而已，所以趁早放弃你的那个永远处于高潮的追求！不可能！</p><p>　　第二，就是客观现实地活着，你只有两碗的饭量，就只吃两碗饭，这就是客观和现实。不要老是想着，我应该吃5碗啊，你看别人都能吃5碗，我们为什么不能呢？更有甚者，5碗不够，我要超过他们，我一定要吃10碗。当然我这么说，不是说我们不要理想了，不要超越了，而是说你可以心比天高，但如果你只能一步跨半米，你就老老实实地半米半米的塌实走好，不要总是想立刻就走上天去，一步登天同样不可能！我常说的量力而行就是如此，这样才是真正做事，成事的样子。</p><p>　　第三，就是接受一切的发生和存在，也就是接受无常，接受你和这个世界都是空的，也许你现在正坐在咖啡馆里喝咖啡，但可能一出门就被车撞死了，人生就是如此，意外是常有的。生活就像买彩票，买了，就好比你努力了，那么你获得的是你可能会中，会成功的几率或着说机会大点而已，而不是说，你买了，你努力了就一定会中，一定会成功，反之如果你不买，不努力，那是绝对不会成功的。这个世界，是好的坏的，黑的白的，美的丑的，全部都有的，而不是说只有好，没有坏，外在的事物如此，我们每个人也是如此。</p><p>　　真正的放下我执，空掉自己的人是该追求仍然去追求的人，他可以追求一切，但随时又可以舍下一切，只是脚踏实地、顺其自然、随遇而安地追求和生活。也就是说今天你可能在五星酒店吃丰盛的大餐，但明天你也欣然地能够同乞丐一样享用垃圾桶里别人丢弃的食物，你能做到，你就是真空，当然这个境界，全世界也没有几个人能做到，但你一定要知道，这个方向则绝对是正确的。</p><p>　　当然这里还有个问题，是必须谈的，就是我们的症状该怎么办，怎么去空掉我们的症状啊？其实这个更简单了，这个世界都是空的，那么你说我们的症状又是什么呢？它也是空的嘛，症状本来就是无住的，本来就是来了就去的，所以不是我们去空它，而是它根本就是空的，我们空都不用去空它，你去空它反倒错了，这就是很多朋友拼命的想去克服掉，驱除掉症状，让它永远消失，反倒越痛苦，症状越严重的道理，因为你那是更执着症状了，更加有了。症状自然空的，所以你去管你的症状干什么呢？管你脑袋里的念头干什么呢？根本什么都不用去管，你想都不用想该怎么改变，放下这些，你只需要该做什么做什么去就好，只此一点而已，一切自然而然。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“要不对，不要也不对”的第三种解法。&lt;br&gt;主观无住：人不可能永远好；客观现实地活着；接受一切的发生与存在。&lt;br&gt;原文地址：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bbf7d560100n0xg.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;空相救心&lt;/a&gt;  作者：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/u/1270840662&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;邓云天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[转载]如是</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/06/26/%E8%BD%AC%E8%BD%BD-%E5%A6%82%E6%98%AF/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/06/26/转载-如是/</id>
    <published>2019-06-26T03:22:02.000Z</published>
    <updated>2019-06-26T03:43:18.794Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>其实小时候的思想也就是如是。<br>原文地址：<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bbf7d560100n92e.html" target="_blank" rel="noopener">如是</a>  作者：<a href="http://blog.sina.com.cn/u/1270840662" target="_blank" rel="noopener">邓云天</a></p><hr><a id="more"></a><p>　　什么是如是？</p><p>　　有人说存在就是合理的，这个是如是吗？不是，因为这样说只是有道理，但还不根本，因为合理的对面还有不合理，难道不存在就不合理了吗？这是二元对立的。如是就是如是，存在就是存在，不存在就是不存在，这是唯一的，平等的，毫无差别的。和是否合理没有关系，当你陷入是否合理的时候，已经不是如是了，而是陷入了痛苦的根源——分别心。</p><p>　　我们为什么那么痛苦，因为我们总在分别：这样是好的，那样是坏的，这个是美的，那个是臭的——，于是乎，我要那样，我要这样，我不能不好啊，我不能臭啊就来了，陷入了永无止境的对立分别的挣扎里，痛苦也就此而产生。</p><p>　　所有人如此，我们强迫的朋友更是如此，哎呀我怎么会出现这样荒唐的想法、这样肮脏的想法、这样龌龊的想法、这样危险的想法、这样恐怖的想法等等。于是，我不能这样！我不要有这样的想法！压制和抵抗开始了，但结果却是陷入无休无止的头脑的战争中。</p><p>　　某一天，一个人伸出了一只手，我们第一眼看到了手的形状：一个圆坨坨，五个叉叉，但接下来，我们的脑袋开始运作了，那是一只手，是一只大手或小手，是男人或女人的手，是干净或脏的手——</p><p>　　如是是什么，如是就是我们第一眼看到的，心中意识到的那个圆坨坨和五个叉叉，我们的分别是什么，分别就是那第一眼之后出现在脑袋里的东西。</p><p>　　那个圆坨坨和5个叉叉有什么问题？什么问题都没有！它是那么纯净的存在。</p><p>　　问题在哪里？问题在于我们的脑袋开始分别那只手是谁的，是脏或是干净的！<br>　　于是我们受不了了 ，痛苦了，不行，一定要干净啊。</p><p>　　佛陀说我们每个人其实都是佛陀。<br>　　但为什么我们却又不是佛陀？<br>　　因为的我们的心被染污了。<br>　　我们的心是怎么被污染的呢？<br>　　因为我们学会了分别认识。</p><p>　　把一个毫无障碍的世界，主观地制造出了障碍，让我们脱离的那个原本就真实，平等，清净的世界。</p><p>　　回头是岸！别在分别了。</p><p>　　这个世界毫无障碍。<br>　　我们的焦虑是问题吗？不是，每个人都有焦虑。<br>　　我们的恐惧是问题吗？不是，每个人都有恐惧。<br>　　我们的念头是问题吗？不是，每个人都有念头。</p><p>　　所以，<br>　　焦虑就焦虑把，只是焦虑，没有好坏。<br>　　恐惧就恐惧把，只是恐惧，也没有好坏。<br>　　有念头就有念头把，只是念头，同样没有好坏。<br>　　只是焦虑，只是恐惧，只是念头，其他什么都不是。</p><p>　　 走，玩去！ </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;其实小时候的思想也就是如是。&lt;br&gt;原文地址：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_4bbf7d560100n92e.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;如是&lt;/a&gt;  作者：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/u/1270840662&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;邓云天&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>[转载]烦恼</title>
    <link href="https://mlone.top/2019/06/26/%E8%BD%AC%E8%BD%BD-%E7%83%A6%E6%81%BC/"/>
    <id>https://mlone.top/2019/06/26/转载-烦恼/</id>
    <published>2019-06-26T03:13:12.000Z</published>
    <updated>2019-06-26T03:43:18.789Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一切皆是因缘，万般不离因果。<br>原文地址：<a href="http://blog.sina.com.cn/s/blog_af86a9c40101a9hp.html" target="_blank" rel="noopener">烦恼</a>   作者：<a href="http://blog.sina.com.cn/u/2944838084" target="_blank" rel="noopener">行者</a></p><hr><a id="more"></a><p>　　人生不如意事十有八九，当求而不得的时候便会产生烦恼。</p><p>　　为物所累，为情所困，为名所扰，本来是一颗清净的心，不断搅动，便起涟漪、波澜，乃至浊浪滔天，于是无所适从，心神不宁，乃至抓狂、发狂。</p><p>　　这一切怎么产生的呢？开头说了，求而不得，也就是说欲求所带来的。欲求满足了，高兴，狂喜；愿望落空了，郁闷，烦恼。佛教里边讲六根，所谓眼耳鼻舌身意，眼睛追求美景、美色，耳朵嗜好美音、美乐，鼻子喜欢肉香、菜香、异香，舌尖贪求美味，身体贪图安逸以及各种感官上的刺激，还有一个意呢希求“精神”上的满足，于是求过来求过去，乐过来烦过去。佛曰，六根清净，四大皆空，他告诉了我们一个宇宙观、一个人生观，告诉了我们寻求“大乐”的秘方，可是我们视而不见、充耳不闻，怪谁呢？只好自己烦恼了。</p><p>　　可烦恼其实也并不是坏事，有句话叫“烦恼即菩提”，这烦恼本身就是智慧的土壤，智慧之本源。</p><p>　　有了烦恼，解决烦恼，在解决的过程中便产生了智慧。如果没有烦恼，要么是天生高人，生就看透了一切，要么就是无智无愚，不明的境地。正是由于有这样那样的烦恼，这人生才变得有滋有味，才有了这五味人生。</p><p>　　尽管如此，谁也不喜欢烦恼的，谁都想过得无忧无虑、事事顺心的。可是怎么可能事事都顺心呢？人生总是有顺途，有坎坷，有起有落，有上有下，这人生本来就是这样的，何必惊慌烦恼呢？不以物喜、不以己悲，随波起伏，随波上下，如冲浪一般，这样或许就能悠然一些、自得一些了吧。</p><p>　　前一段日子写了一篇名为“存在的即是合理的”的文字，什么东西只要存在，就不是无端的，必有其存在的道理，也就是有存在的“因”，现在咱们所看到的存在只是由于前面的因，所谓“因缘和合而生”，因消失了，这象自然也就无根了。说，因因果果，果果因因，循环往复，绵延不断，这世界、包括这人生、还有“命运”，应该都是一连串的“因果和合”吧。所以我们要追求什么结果，只管在因上做足功夫即可了，所谓功到自然成，那结果是伴随而来的，而不是祈求或者“偷来”的。所以只管踏踏实实地行，即可了。</p><p>用博士的妙评来结尾吧，特别喜欢其中的那句“偷心一死，慧光即现”：</p><p><strong>“诸法从缘生，还从因缘灭；我师大沙门，常作如是说。”</strong><br><strong>一切皆是因缘，万般不离因果。识得因果，便死得偷心。</strong><span style="color: red;"><strong>偷心一死，慧光即现。</strong></span></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一切皆是因缘，万般不离因果。&lt;br&gt;原文地址：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/s/blog_af86a9c40101a9hp.html&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;烦恼&lt;/a&gt;   作者：&lt;a href=&quot;http://blog.sina.com.cn/u/2944838084&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;行者&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;hr&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="https://mlone.top/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《心迷宫》简单解读</title>
    <link href="https://mlone.top/2018/09/11/%E3%80%8A%E5%BF%83%E8%BF%B7%E5%AE%AB%E3%80%8B%E7%AE%80%E5%8D%95%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
    <id>https://mlone.top/2018/09/11/《心迷宫》简单解读/</id>
    <published>2018-09-11T06:17:37.000Z</published>
    <updated>2019-05-07T06:44:22.761Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忻钰坤第二弹<br>原文地址：<a href="http://i.mtime.com/5807981/blog/7926134/" target="_blank" rel="noopener">《心迷宫》：迷宫尽头是生存本能</a><br><a id="more"></a></p><p>  电影前10分钟，留下了太多的悬念。这几个看似无关的“线头”故意“现出来”，稍后由它们牵扯出余下的“线”——一条条相互交缠。</p><p>  那些可能永远无法解释的巧合，常常被称之为“命运”的东西，其实存在它的合理性——不过是每个人在衡量自己利益最大化之后的选择。这种趋利避害，也不过是生存的本能而已。</p><p>  <img src="/blogImg/2/1.jpg" alt></p><h5 id="发生在村里的故事"><a href="#发生在村里的故事" class="headerlink" title="发生在村里的故事"></a>发生在村里的故事</h5><p>  故事发生在村里。对这个地点，或者说这个组成社会的一个单位，村是一个极有意思的存在。说它有意思是因为，它的原始性、自然性和独特性。村，是社会化的产物，但同时它又不那么科学化、理性化、法制化。</p><p>  在村之上乡镇、城市似乎都遵循着一个“法”，但村稍稍不同，它更本源的延续了人类凝聚之后的另一种约束方式——道德。在一个村之中，有时候是不讲法的，更多的是理、是信、是义，是约定俗成，是人情世故，是中庸之道。所以，这样一个近似荒诞，看似缺乏逻辑的存在，其实在村里是非常合理的存在。因为，村是自成运作系统的。</p><p>  比如影片中村长的推选，便是建立在信义的基础上。在妻子口中我们知道，老村长为村子兢兢业业，从不贪图，所以换届选举完胜用金钱拉选票的人。在村民们眼中，能为自己办实事，人品上德高望重，办事上以村民利益为先的，便是好村长。而这种道德上的“选举”和“任命”无论在凝聚力上还是在民心所向上，无疑都是更加人性化的。结尾处，无论是老村长要辞去村长一职，还是去自首，其实都是内心中无法跨过道德这道坎。</p><p>  <img src="/blogImg/2/2.jpg" alt></p><h5 id="村里的事都是稀里糊涂的"><a href="#村里的事都是稀里糊涂的" class="headerlink" title="村里的事都是稀里糊涂的"></a>村里的事都是稀里糊涂的</h5><p>  要说人活着，大事小事有时候该糊涂的时候就得糊涂。很多事情都没办法钉是钉铆是铆的去深究。中国人有一句俗话叫“难得糊涂”，虽然是一个公认的可以称得上是知识分子的老先生郑板桥提出来的，但它恰好最大的体现在村里人中。</p><p>  电影中的故事，可能有人会很不理解：怎么死了人，不报警、不验尸、不走法律程序呢？仅仅凭一句话就盖棺定论了呢？从第一个亡者开始，这种“约定俗成”便很好的说明了这个问题：村里的事儿，只要是大家认可了的，在村里就能解决，何必大动干戈？开篇的引子，已经为整部戏定下了基调：一个老头去烧山，结果自己没走出来烧死掉了。大家公认，合情合理，自然没有必要去报案。用棺材装了，停三天，埋了，大家吃个流水席。那么这件事在村里就算是了了。于是乎，当村里接二连三出现尸体的时候，只要有一个适当的解释，那么这自然就不是事。正所谓“民不举，官不究”。单反符合了村里大致的说法，完成了大家公认的程序，每个人都有一个知会，那么这便不再是个事儿。</p><p>  令人感到好笑和荒诞的地方是，为什么最后根本没人深究死人究竟是谁？大家自己过上了自己想要的生活，那么好奇心只会平添烦恼，所以何必事事都要弄得请清除吃吃呢？如果影片最后没有出现那几行字的结局，仅仅是一具棺椁和三个人的心照不宣，村里的生活还将继续。可能过上几个月便是全村兴高采烈地喝上欢欢和和宗耀的喜酒也说不定哦！</p><p>  <img src="/blogImg/2/3.jpg" alt></p><h5 id="村里的人都是精明智慧的"><a href="#村里的人都是精明智慧的" class="headerlink" title="村里的人都是精明智慧的"></a>村里的人都是精明智慧的</h5><p>  要说这事情可能是糊涂，但这人却极为精明。村里是一个相对封闭的环境，人在这种氛围中几乎可以完全熟悉任意一个人的秘密。相处久了，基本上张家长李家短的，没有不知道的。所以，每个人心中都有一杆秤，衡量着自己，也衡量着别人。</p><p>  之所以说越是底层人也是聪明，是因为他们可以循着本能取追求自己利益的最大化。几个镜头中出现的电视节目，播放的都是星星生活的场景，这并非巧合，而是一种映射——从本质上讲，人和动物没什么区别，生存才是最重要的。如何生活的更好，是每个人都追求的。我们完全可以看到，每个人的每条线都如此清晰的摆在眼前。他们的每一次选择都是按照如何最大限度实现自己利益为前提的。而人生，不过就是一次次选择的叠加，于是，每一次选择下来，人生的走向便有所不同。本片中，可笑的是，很多人的“最优选择”却导致的是“最惨后果”。但综合利弊，你却无法指责他每次选择上的正确性，或许这就是我们所说的“命”。</p><p>  要说最智慧的存在，其实还是人民群众。电影展现的非常简洁，却真实的让人汗毛都能竖起来：人在生存的时候，无非就是见招拆招。或许这句话有些武侠化了，那么用普通话说，就是：出事儿，想辙。在事情发生的几乎不到48小时中，你听不到抱怨。事情出了，最简单直接的方式就是想办法解决。而这才是最普通却也是最值得竖起大拇指的行为。</p><p>  人生其实很简单，就像我的曾经在牌桌上说的一句话：不要抱怨你手里的牌，重要的是如何打好一手烂牌。电影中每个人也都是如此，最原始的趋利避害，最原始的解决问题，最原始的寻找生存下来的途径。而这，就是人与生俱来的智慧所在。</p><p>  在九百六十万平方公里的土地上，法律所及的地方太小。从根本上，这是一个讲情的国度，而这情，人类，其实就是这样祖祖辈辈生生不息的延续着。</p><p>  <img src="/blogImg/2/4.jpg" alt></p><p><strong>PS：</strong></p><ol><li>影片最后几行字的交代，应该并非原作者的本意吧。相信他应该也能明白，只留下最后一个镜头就好，整部影片的深意完完全全会提升两个档次！那种民族或人类最原始的东西都在涌动着。当然，为了能让更多人看到，加一个“尾巴”也可以理解。</li><li>人都是以自我为中心运转着，如果说每个人是一个小宇宙，那么可能你永远预料不到的是他人对你的影响，以及你背后更大的银河系发生着什么样的事。一切都是玄而又玄的，变数时时存在。</li></ol><h5 id="最后加几张电影海报："><a href="#最后加几张电影海报：" class="headerlink" title="最后加几张电影海报："></a>最后加几张电影海报：</h5><p>  <img src="/blogImg/2/5.jpg" alt><br>  <img src="/blogImg/2/6.jpg" alt><br>  <img src="/blogImg/2/7.jpg" alt><br>  <img src="/blogImg/2/8.jpg" alt></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;忻钰坤第二弹&lt;br&gt;原文地址：&lt;a href=&quot;http://i.mtime.com/5807981/blog/7926134/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;《心迷宫》：迷宫尽头是生存本能&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="影视" scheme="https://mlone.top/categories/%E5%BD%B1%E8%A7%86/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="https://mlone.top/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《爆裂无声》深度解析</title>
    <link href="https://mlone.top/2018/09/10/%E3%80%8A%E7%88%86%E8%A3%82%E6%97%A0%E5%A3%B0%E3%80%8B%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E8%A7%A3%E6%9E%90/"/>
    <id>https://mlone.top/2018/09/10/《爆裂无声》深度解析/</id>
    <published>2018-09-10T06:04:02.000Z</published>
    <updated>2019-05-07T08:17:33.180Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>忻钰坤第一弹<br>原文地址：<a href="https://baijiahao.baidu.com/s?id=1601128884575929109&amp;wfr=spider&amp;for=pc" target="_blank" rel="noopener">百家号：我爱烧脑之《暴裂无声》深度解析！这部悬疑电影你看懂了多少？</a><br><a id="more"></a></p><p>  电影《暴裂无声》是由忻钰坤执导的犯罪悬疑片，姜武、宋洋、袁文康、谭卓等主演。暴裂无声剧情讲述了在北方凛冽的冬天，一个牧羊少年带着自家的羊群在山里行走…<br>  <strong>不知道当你看完《暴裂无声》，是不是也和电影的主角一样，不想声，失语了……</strong><br><img src="/blogImg/1/1.jpg" alt><br>  电影的剧情其实挺简单，《暴裂无声》的内容和片名一样，无声的暴力罢了。男主是哑者张保民，以拳头显示暴力，从头打到尾，只是这种近乎的暴力却只是最低能无力的；外表光鲜却身处灰色地带的徐律师，看似平静温文尔雅，沉默少言，他表现的暴力却最为阴冷可怕！当然还有强有力的施暴者姜武饰演的土豪金主昌老板，，他所表现出来的暴力是多元化，最全面的。记得电影里有一个场面：昌老板坐在一满桌切盘羊肉前吃着火锅，旁边机器在咔嚓咔嚓地切着羊肉，另一个矿主说自己信佛吃素，昌老板却淡然地讲到：“羊也是吃素的……”接着殴打，威胁，恐吓等等手段跃然而出，完胜！<br>  <img src="/blogImg/1/2.jpg" alt><br>  这三个男人唱出了一部完美诠释暴力，却控诉无声的悲剧！整部剧的精彩烧脑之处并不是通常悬疑剧的翻转结局，而是在好似不经意间表现出的一个个细节场景。所有细节场景的串联，才是这部烧脑片的精华所在。电影里的主角只是在引导着剧情的发展，而看懂细节，你才是真正的主角。不过，所有细节串联只有等到看完整部电影才会让你都明白过来。<br>  <img src="/blogImg/1/3.jpg" alt></p><h5 id="细节一"><a href="#细节一" class="headerlink" title="细节一:"></a>细节一:</h5><p>  张保民得知儿子失踪回家遇到村长，村长递给张保民抽的洋烟在后来昌老板的桌子上出现了。村长整车的往自己家运矿泉水。这两点说明了昌老板和村长之间的利益输送，村长明知道开矿污染了水源，却只顾自己的安危，贪图了昌老板的贿赂。</p><h5 id="细节二"><a href="#细节二" class="headerlink" title="细节二:"></a>细节二:</h5><p>  昌老板非常喜欢射杀动物和吃羊肉，在最后要射杀张保民的打斗中又表现出了射击水平非常差，加上当手下打手为了威胁张保民交出律师女儿而谎称张保民的儿子在他手中，昌老板气急败坏之下的把手下打的奄奄一息，这些都表明了，徐律师帮昌老板做完伪证，昌老板给徐律师贿赂后心情大好，想要射杀小羊取乐享用，可是在远处放羊的张保民儿子不同意，保护着他心爱的小羊，昌老板依然射击了小羊，却误杀了张保民的儿子。</p><h5 id="细节三："><a href="#细节三：" class="headerlink" title="细节三："></a>细节三：</h5><p>  昌老板的第一次露面，穿着一身干净的西装，站在校长室，一遍看着学生的照片，一遍吃着西红柿，吃相很难看，与他的穿着形成了鲜明的对比，这里解释一下为什么不吃苹果香蕉之类的而是吃西红柿，西红柿是红色的，象征着生命和鲜血，由于吃的太急，西红柿的汁流到了昌老板的衣服上，但昌老板用纸巾怎么擦也擦不掉，这也表达了做过坏事留下的痕迹是不容易抹去的。</p><h5 id="细节四"><a href="#细节四" class="headerlink" title="细节四:"></a>细节四:</h5><p>  昌老板在练习弓箭的时候，弦已拉满，却又最终放弃了，虽然这时候导演并没有给出昌老板回忆的镜头，但不难看出，此时的昌老板内心世界是极其复杂的，他在收拾弓箭时，镜头中有一支箭是没有箭头的。箭头第一次出现是在张保民被绑在吉普车后备箱，张保民摸到了箭头并用它解开了脚上的绳子，还有是到结尾的时候，昌老板跟张保民发生冲突，昌老板快要包张保民勒断气的时候，张保民摸到昌老板口袋里的箭头，果断地把它刺进昌老板的大腿里，这才得以空隙出手反击。</p><p>  这里要补充说明一下，昌老板一直向徐律师索要证据，而徐律师也一头雾水，徐律师其实是真不知道，因为昌老板杀人的证据一直被遗忘在他吉普车的后备箱里，就是那个箭头。这也解释了为什么昌老板会把那个箭头放在裤兜了，最后匆匆把它埋进土里。</p><p>   <img src="/blogImg/1/4.jpg" alt></p><h5 id="细节五"><a href="#细节五" class="headerlink" title="细节五:"></a>细节五:</h5><p>  张保民儿子的鬼魂出现在山洞里解开徐律师女儿的绳索和徐律师把女儿抱出山洞后，向着山洞深处的黑暗里偷偷看了一眼，表达了张磊的尸体就被埋在这个山洞深处，徐律师知道，却还是没有告诉张保民。这就和最后徐律师的一句：“没有。”相互辉映，揭示了人性的可怕。</p><h5 id="细节六"><a href="#细节六" class="headerlink" title="细节六:"></a>细节六:</h5><p>  因为非法采矿，导致矿物污染，所有井水才会越来越难喝，村长才会 一车一车的运纯净水回家，张保民的妻子、栓子的母亲以及更多的村民才会得了怪病，失踪的张磊才会看见小鸟的尸体……</p><h5 id="细节七"><a href="#细节七" class="headerlink" title="细节七:"></a>细节七:</h5><p>  酷爱吃羊肉的昌总为什么会掉那么多头发以导致前额发秃，因为他吃的也都是这个矿区的羊。</p><p>而这种“以彼之道还施彼身”巧妙且富有深意的设计，在电影中还有三处：<br>  一是那枚要了人命、怎么也找不到的箭头，最终扎到了昌总自己身上！<br>  二是律师跟着张保民来到藏护女儿的山洞，他开始恍惚、害怕，因为这个地方也藏着他的秘密！<br>  三是羊肉店老板逼着张保民在拆迁补上签字，换来的不仅是自己瞎了一只眼，更是自己的儿子因为环境污染而精神失常。</p><p>   <img src="/blogImg/1/5.jpg" alt></p><p>   <strong>总结：</strong>虽然最后的结局是让人无言以对的可悲，各种暴力覆盖了一切！山的坍塌，张磊尸体的消失都揭露了黑暗的存在，但是剧中的细节已经表达过一个道理：恶有恶报！出来混总是要还的！<br>  就让我们依靠着剧中曾经虚幻出的两个小孩纯真的站在山上俯瞰这个城市的场景，看出些许希望吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;忻钰坤第一弹&lt;br&gt;原文地址：&lt;a href=&quot;https://baijiahao.baidu.com/s?id=1601128884575929109&amp;amp;wfr=spider&amp;amp;for=pc&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;百家号：我爱烧脑之《暴裂无声》深度解析！这部悬疑电影你看懂了多少？&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="影视" scheme="https://mlone.top/categories/%E5%BD%B1%E8%A7%86/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="https://mlone.top/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
